特朗普：G20行程期間不會見金正恩

特朗普表示，自己將會在G20期間與很多人見面，但不包括金正恩。惟他補充指，可能會以不同的形式與金正恩對話。特朗普與金正恩互換信件，美朝關係有回暖跡象。韓國總統文在寅更透露兩國在暗中磋商第三次「特金會」。
在處理朝鮮核問題之際，特朗普又向遠在中東的伊朗「開火」。經過油輪遇襲和擊落無人機等事件後，美伊關係更趨惡化。特朗普表示，自己不介意未能與伊朗達成新協議，並補貼指他有「無限時間」與德黑蘭談判。伊朗則表示，由於這裏沒有「可靠與和平的替代方案」，德黑蘭政府將不再承擔保持《伊朗核協議》（JCPOA）的重擔。